
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	AYMES  Cyril }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $-45 = 20 R^{2} - 60 R$  
				\item $-50 = 8 z^{2} + 40 z$  
				\item $3 t^{2} = - 6 t + 9$  
				\item $-6 = - 3 x^{2} + 3 x$  
				\item $- 20 x^{2} = - 100 x + 150$  
				\item $- 16 t^{2} = - 80 t + 112$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $2 t^{2} \geq t + 6$ 
				\item $12 t + 4 \geq - 9 t^{2}$ 
				\item $8 \leq - z^{2} + 4 z$ 
				\item $3 \leq R^{2} - 2 R$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BARBEDETTE  Arsène }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $45 t^{2} - 90 t = -45$  
				\item $- 4 z^{2} + 12 z = 12$  
				\item $30 z - 10 = 45 z^{2}$  
				\item $9 y^{2} = - 18 y - 9$  
				\item $- 2 t^{2} = 3 t + 1$  
				\item $6 t^{2} - 27 t = -27$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 4 R - 4 > R^{2}$ 
				\item $- 8 x - 21 \geq x^{2}$ 
				\item $2 x^{2} - 11 x < -15$ 
				\item $-10 < - R^{2} + 3 R$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BERTHELOT  Corentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $6 = - 4 z^{2} + 10 z$  
				\item $- 8 y^{2} = 8 y + 6$  
				\item $18 x^{2} = - 60 x - 50$  
				\item $-12 = - 8 t^{2} + 4 t$  
				\item $36 x + 27 = - 12 x^{2}$  
				\item $30 = - 20 x^{2} + 20 x$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $9 t - 9 < - 4 t^{2}$ 
				\item $16 \geq - 16 t^{2} + 32 t$ 
				\item $- 16 t - 17 \geq 4 t^{2}$ 
				\item $6 > - 4 x^{2} + 11 x$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRUNO  Aidan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $45 x^{2} = 120 x - 85$  
				\item $25 = - 4 t^{2} + 20 t$  
				\item $20 x^{2} = 20 x - 5$  
				\item $9 R^{2} - 18 R = -9$  
				\item $- 27 t^{2} - 36 t = 15$  
				\item $18 z + 10 = 4 z^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 2 z^{2} + 9 z \leq 9$ 
				\item $t^{2} + 8 t \geq -19$ 
				\item $- t^{2} \geq 6 t + 5$ 
				\item $- 16 t^{2} \geq 16 t + 4$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BUTEL  Simon }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $9 z^{2} + 18 z = -11$  
				\item $- 4 x^{2} = 12 x + 12$  
				\item $27 = - 27 t^{2} - 54 t$  
				\item $4 = - 4 z^{2} + 8 z$  
				\item $- 60 y + 100 = - 8 y^{2}$  
				\item $- 80 t + 100 = - 16 t^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 4 x^{2} - 9 x < -9$ 
				\item $- 4 R^{2} + 4 R \geq 1$ 
				\item $- 6 R + 14 \leq - R^{2}$ 
				\item $- 5 z^{2} \geq -5$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COMPOINT  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $4 = - 36 x^{2} - 24 x$  
				\item $12 = - 9 x^{2} + 18 x$  
				\item $25 R - 125 = - 10 R^{2}$  
				\item $10 t^{2} = 25 t - 15$  
				\item $9 t^{2} - 30 t = -25$  
				\item $- 4 R^{2} = 8 R + 5$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 10 z + 26 \leq - z^{2}$ 
				\item $-9 > - 4 x^{2} - 9 x$ 
				\item $7 z + 4 > 2 z^{2}$ 
				\item $9 x^{2} - 30 x > -25$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DANIEL  John }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 18 R^{2} + 36 R = 24$  
				\item $6 = - 6 z^{2} + 20 z$  
				\item $16 z - 4 = 16 z^{2}$  
				\item $- 8 x^{2} = 40 x + 50$  
				\item $10 z^{2} - 10 z = 20$  
				\item $- 4 t + 6 = - 4 t^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 4 t^{2} + 18 t \geq -10$ 
				\item $- 9 y^{2} - 24 y \geq 16$ 
				\item $4 z^{2} \geq 8 z - 9$ 
				\item $3 z - 1 \geq 2 z^{2}$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DEBOCK  Romain }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $-30 = 9 x^{2} + 33 x$  
				\item $5 = - 45 t^{2} - 30 t$  
				\item $45 R^{2} + 120 R = -90$  
				\item $2 z^{2} = 2$  
				\item $- 18 t^{2} = - 60 t + 50$  
				\item $- 16 t^{2} = 32 t + 24$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $25 \geq - 9 z^{2} - 30 z$ 
				\item $3 > x^{2} + 2 x$ 
				\item $- 3 R^{2} \geq - 14 R - 5$ 
				\item $- 4 R - 8 \geq R^{2}$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESFOURS  Anthony }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $36 t^{2} = 72 t - 52$  
				\item $-12 = 27 x^{2} + 36 x$  
				\item $- 3 y^{2} + 13 y = 12$  
				\item $-26 = 8 y^{2} - 24 y$  
				\item $8 y^{2} = 32 y - 32$  
				\item $- 6 z^{2} = - 14 z + 8$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 5 t^{2} + 13 t \geq -6$ 
				\item $z^{2} - 10 z \geq -28$ 
				\item $7 z - 15 \leq - 2 z^{2}$ 
				\item $- 25 R^{2} \geq - 20 R + 4$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESGRANGES  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $-4 = 36 z^{2} - 24 z$  
				\item $10 z^{2} = - 5 z + 30$  
				\item $20 R^{2} - 80 R = -80$  
				\item $6 t^{2} - 24 t = -18$  
				\item $- 18 y^{2} = - 12 y + 6$  
				\item $- 90 y - 70 = 45 y^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $5 x^{2} \geq 7 x + 6$ 
				\item $-10 > - 5 x^{2} - 5 x$ 
				\item $y^{2} \geq 8 y - 17$ 
				\item $-4 > 16 y^{2} + 16 y$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	EMPEREUR  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $18 t - 9 = 9 t^{2}$  
				\item $- 48 y + 40 = - 18 y^{2}$  
				\item $2 t^{2} - 3 t = 9$  
				\item $56 t + 32 = - 12 t^{2}$  
				\item $- 16 R^{2} + 16 R = 4$  
				\item $- 20 t^{2} - 60 t = 65$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $t + 2 < t^{2}$ 
				\item $26 \leq - z^{2} + 10 z$ 
				\item $R^{2} - R \geq 12$ 
				\item $16 t - 16 > 4 t^{2}$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HEDOU  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $90 t - 50 = 45 t^{2}$  
				\item $4 = - 16 R^{2} + 16 R$  
				\item $- 6 x^{2} + 24 x = 18$  
				\item $-2 = - 6 R^{2} - 4 R$  
				\item $45 z^{2} = - 90 z - 50$  
				\item $12 t - 4 = 9 t^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 20 z - 4 > 25 z^{2}$ 
				\item $- 4 R^{2} + 16 R \leq 19$ 
				\item $- 2 x^{2} - x > -6$ 
				\item $4 z^{2} \geq - 17 z + 15$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEBRETON  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $16 z^{2} - 64 z = -64$  
				\item $2 y + 20 = 4 y^{2}$  
				\item $- 48 x - 42 = 18 x^{2}$  
				\item $60 R + 75 = - 12 R^{2}$  
				\item $-3 = 2 R^{2} + 5 R$  
				\item $- 9 y^{2} + 12 y = 5$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 24 t - 16 \leq 5 t^{2}$ 
				\item $- 4 x + 2 \leq - 4 x^{2}$ 
				\item $- t^{2} - 6 t < 5$ 
				\item $x^{2} - 10 x > -25$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFAUDEUX  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 15 x^{2} = 50 x - 40$  
				\item $36 z^{2} - 120 z = -120$  
				\item $3 z^{2} = 6 z + 9$  
				\item $- 18 y^{2} + 60 y = 50$  
				\item $16 x^{2} - 32 x = -24$  
				\item $27 y^{2} = - 90 y - 75$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $4 z^{2} \geq - 20 z - 30$ 
				\item $-2 < - 2 t^{2}$ 
				\item $- 9 R^{2} + 12 R \geq 4$ 
				\item $22 z + 8 \geq - 5 z^{2}$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEHERICEY  Lucas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $20 y^{2} = - 20 y - 10$  
				\item $9 x^{2} - 12 x = -8$  
				\item $10 x^{2} = 10$  
				\item $90 z - 45 = 45 z^{2}$  
				\item $-48 = 27 t^{2} + 72 t$  
				\item $5 = 2 t^{2} - 9 t$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 2 t^{2} < t - 1$ 
				\item $- 4 x^{2} + 18 x \geq 8$ 
				\item $9 z^{2} - 24 z > -16$ 
				\item $4 y^{2} \geq 4 y - 2$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Damien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $20 x^{2} - 60 x = -65$  
				\item $-5 = - 3 x^{2} - 2 x$  
				\item $3 x^{2} = - 7 x + 6$  
				\item $- 60 R + 45 = - 20 R^{2}$  
				\item $36 z^{2} + 24 z = -16$  
				\item $- 36 R^{2} = - 72 R + 36$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $8 z + 4 \geq - 4 z^{2}$ 
				\item $- 2 R^{2} + 12 R < 10$ 
				\item $4 x^{2} < 17 x + 15$ 
				\item $4 t^{2} - 4 t \geq -5$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVESQUE  Willy }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 12 R^{2} = - 8 R - 32$  
				\item $150 = - 20 y^{2} - 100 y$  
				\item $9 y^{2} = 24 y - 16$  
				\item $- 36 y^{2} = - 72 y + 36$  
				\item $- 45 R^{2} - 90 R = 60$  
				\item $3 = - 2 z^{2} - 7 z$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $14 R + 8 > - 3 R^{2}$ 
				\item $- 16 z + 20 \leq - 4 z^{2}$ 
				\item $- t^{2} + 6 t \geq 9$ 
				\item $6 < - 2 t^{2} - 7 t$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVILLY  Paul }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $20 R^{2} - 40 R = -20$  
				\item $- 120 x + 85 = - 45 x^{2}$  
				\item $5 = - 20 z^{2} - 20 z$  
				\item $3 y^{2} + 12 y = 15$  
				\item $- 8 x^{2} = - 32 x + 34$  
				\item $10 t + 5 = 15 t^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $17 \leq - 4 z^{2} - 16 z$ 
				\item $15 \leq - 4 t^{2} - 23 t$ 
				\item $- 16 z^{2} \geq 40 z + 25$ 
				\item $5 x^{2} \leq - 6 x + 8$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAQUET  Valentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 60 z - 78 = 12 z^{2}$  
				\item $- 8 t^{2} = 32 t + 32$  
				\item $100 x - 140 = 20 x^{2}$  
				\item $- 45 z^{2} + 90 z = 45$  
				\item $12 x^{2} - 28 x = 24$  
				\item $-8 = - 4 z^{2} - 4 z$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $4 x^{2} + 17 x \leq -15$ 
				\item $4 x + 1 \geq - 4 x^{2}$ 
				\item $4 y^{2} + 18 y > 10$ 
				\item $4 R^{2} \geq 16 R - 19$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAYEN  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 9 y^{2} + 30 y = 30$  
				\item $48 y - 36 = 16 y^{2}$  
				\item $- 8 x^{2} + 20 x = 12$  
				\item $22 t - 24 = 4 t^{2}$  
				\item $24 x + 4 = - 36 x^{2}$  
				\item $84 = - 12 R^{2} - 60 R$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- y^{2} + 4 y \geq 4$ 
				\item $- 8 x - 6 \geq 4 x^{2}$ 
				\item $3 \leq - 5 R^{2} + 8 R$ 
				\item $3 z^{2} < - 9 z - 6$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERSIAUX  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $52 = - 16 x^{2} - 48 x$  
				\item $8 t^{2} = 40 t - 52$  
				\item $72 x + 36 = - 36 x^{2}$  
				\item $6 x^{2} - 9 x = -3$  
				\item $80 = - 8 R^{2} - 56 R$  
				\item $20 y^{2} = - 80 y - 80$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $z^{2} + z > 6$ 
				\item $4 < x^{2}$ 
				\item $4 x^{2} \geq - 8 x - 8$ 
				\item $- 4 x - 4 > x^{2}$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	POMMIER  Marin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $20 z^{2} + 40 z = -25$  
				\item $72 z + 57 = - 27 z^{2}$  
				\item $16 y - 8 = 8 y^{2}$  
				\item $36 = 9 z^{2} + 27 z$  
				\item $-16 = 9 x^{2} - 24 x$  
				\item $4 R^{2} = - 16 R - 12$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 5 y^{2} \geq - 17 y + 6$ 
				\item $-16 > 2 y^{2} - 12 y$ 
				\item $30 \leq - 4 x^{2} + 20 x$ 
				\item $30 t + 25 \geq - 9 t^{2}$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SEGUIN  Pierre-Alexandre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $- 8 x - 4 = 4 x^{2}$  
				\item $36 = - 16 R^{2} + 48 R$  
				\item $- 9 x^{2} = - 30 x + 26$  
				\item $16 z^{2} - 80 z = -116$  
				\item $-40 = 8 x^{2} - 36 x$  
				\item $- 68 t + 40 = - 12 t^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $2 x - 3 > - 5 x^{2}$ 
				\item $- 25 y^{2} \geq 10 y + 1$ 
				\item $- 4 R^{2} + 4 R \leq 2$ 
				\item $-2 \leq - 4 y^{2} - 7 y$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SERRANT  Joris }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $15 = 9 z^{2} - 42 z$  
				\item $6 y + 1 = - 9 y^{2}$  
				\item $15 = - 20 y^{2} + 20 y$  
				\item $20 R - 15 = 20 R^{2}$  
				\item $-18 = 18 y^{2} + 36 y$  
				\item $15 y - 12 = 3 y^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $4 R^{2} \geq - 16 R - 21$ 
				\item $-15 > 2 t^{2} - 11 t$ 
				\item $2 R - 5 \geq - 3 R^{2}$ 
				\item $-9 > y^{2} + 6 y$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	WYZGOLIK  Nathan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre Lundi 11 septembre 2017 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{5cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10^{-2}$ près)
 & \\
\hline
\underline{Exercice 2 :}
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $12 t^{2} = - 48 t - 48$  
				\item $- 2 z^{2} - 5 z = -12$  
				\item $15 z^{2} = 65 z + 50$  
				\item $-16 = 16 t^{2} + 32 t$  
				\item $104 = - 36 R^{2} + 120 R$  
				\item $12 t - 10 = 4 t^{2}$  
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\underline{Exercice 3 :}
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item $-10 \geq t^{2} + 7 t$ 
				\item $4 z^{2} < 4$ 
				\item $9 R^{2} > 30 R - 25$ 
				\item $4 x^{2} + 8 x \geq -8$ 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& \\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}